# Compilando o código

Antes de qualquer coisa, é necessário instalar o JAVA e o JDK em seu sistema operacional(existem muitos tutorias para quem é leigo).

Depois disso, deve-se baixar o programa pelo qual foi feito este arquivo, no caso, o Eclipse IDE.

Depois, é necessário fazer o download de todos os arquivos exitentes no repositório e salvar como um zip ou da maneira mais conveniente.

Exporte esses arquivos para o gerenciador de arquivos do computador e os mesmos ficarão em uma pasta que será importada para o Eclipse.

Por fim, é só abrir o projeto e botar para rodar por meio da classe principal Main, em um botão verde com um sinal de play na lateral esquerda da tela do programa.

# Hora de Jogar

A primeira coisa que aparecerá quando o código rodar será o Menu Principal do jogo. À partir deste momento, a primeira ação a ser feita é escolher o tipo de cobra com a qual deseja jogar.

Existem 3 tipos de cobras:

1. Comum (Sem nenhuma habilidade especial);
2. Kitty (Com o poder de atravessar barreiras(explicação logo abaixo));
3. Star (Todas as vezes que ela come uma frutinha, recebe o dobro de pontos em relação aos outros tipos de cobras).

Para movimentar as cobrinhas, é só clicar nas setinhas.

Escolhida a sua cobra, o jogo começa e aparecem algumas frutinhas e barreiras(Lembrando que, se qualquer uma das cobras, exceto a Kitty, esbarrar com alguma dessas barreiras, a mesma morre automaticamente).

Quanto às frutinhas, nesse jogo temos 4 tipos:

1. Simple Fruit (Uma frutinha normal, que dá um ponto cada vez que a cobrinha a come);
2. Big Fruit (Ao comê-la, a cobrinha ganha o dobro de pontos);
3. Decrease Fruit (Quando essa frutinha é comida, a cobra diminui para seu tamanho inicial, e, ainda, sem perder ponto algum);
4. Bomb Fruit (Ao ser comida, mata a cobrinha instantaneamente).

Ao perder, o jogo não volta para o menu inicial, então, caso queira jogar novamente, é necessário botar o código para rodar mais uma vez e poderá curtir o jogo por mais alguns instantes.

# Cumprimentos Finais

Para acessar o Diagrama de Classes também é necessário fazer o download no Eclipse.

O mesmo encontra-se com o nome de MeuUML.ucls dentro de src/snake, que está dentro de Jogo_da_cobrinha_ep2.

Agradeço o seu interesse e espero que se divirta muito!!

# EP2 - OO 2019.2 (UnB - Gama)

Turmas Renato e Carla
Data de entrega: 05/11/2019

## Descrição

Para este EP o objetivo será implementar o famoso jogo Snake (também conhecido como "jogo da cobrinha") é um jogo que ficou conhecido por diversas versões cuja versão inicial começou com o jogo Blockade de 1976, sendo feitas várias imitações em vídeo-games e computadores. No fim dos anos 90 foi popularizado em celulares da Nokia que vinham com o jogo já incluso.

O jogador controla uma longa e fina criatura que se arrasta pela tela, coletando comida (ou algum outro item), não podendo colidir com seu próprio corpo ou as "paredes" que cercam a área de jogo. Cada vez que a serpente come um pedaço de comida, seu rabo cresce, aumentando a dificuldade do jogo. O usuário controla a direção da cabeça da serpente (para cima, para baixo, esquerda e direita) e seu corpo segue.

Para este EP o jogo deve conter barreiras em seu cenário, além das especificações abaixo.

## Game Loop

Para o jogo deve ser implementado um game loop. Um game loop é um laço infinito que continua rodando enquanto o jogo estiver sendo executado. O game loop verifica periodicamente os inputs de usuário e realiza as ações requisitadas. Ele deve encerrar com a morte da Snake. Quando o game loop for encerrado deve aparecer uma tela de Game Over.

## Tipos de Snakes

Deve ser implementado ao menos 3 tipos de Snakes:
* **Comum:** A Snake classica, sem habilidades especiais.
* **Kitty:** Essa Snake tem as habilidades de atravessar as barreiras do jogo, mas não pode atravessar as bordas nem a si mesma.
* **Star:** Recebe o dobro de pontos ao comer as frutas.

## Colisões

As Snakes devem colidir com barreiras no interior do jogo, salvo a Snake Kitty que atravessa barreiras. Nenhuma cobra deve atravessar as bordas do jogo. Quando houver algum tipo de colisão, tanto nas barreiras, quanto elas mesmas, a Snake deve morrer.

## Frutas

As frutas são elementos que aparecem aleatoriamente e são os objetivos das Snakes. As frutas devem desaparecer em um tempo especifico e não devem aparecer mais de duas frutas por vez. Devem ser implementados ao menos 4 tipos de frutas:

* **Simple Fruit:** Fruta comum, dá um ponto e aumenta o tamanho da cobra.
* **Bomb Fruit:** Essa fruta deve levar a morte da Snake.
* **Big Fruit:** Dá o dobro de pontos da Simple Fruit e aumenta o tamanho da cobra da mesma forma que a Simple Fruit.
* **Decrease Fruit:** Diminui o tamanho da cobra para o tamanho inicial, sem fornecer nem retirar pontos.

**OBS.:** As frutas podem ser geradas por thread.

## Pontos

Os pontos são calculados de acordo com as frutas coletadas.

**OBS.:** Os pontos podem ser calculados a partir de thread.

## Orientações

O aluno deve escolher se deve implementar thread nos pontos, frutas ou ambos. Lembrando que ter thread faz parte da pontuação do EP.

Quando finalizado, o projeto deverá conter neste README as instruções de execução (comandos, menus, etc) e a lista de dependências (bibliotecas ou pacotes necessários para se executar o software).

## 5. Critérios de Avaliação

 A avaliação será realizada seguindo os seguintes critérios:

|   ITEM    |   COMENTÁRIO  |   VALOR   |
|------------------------|---------------------------------------------------------------------------------------------------------|---------|
|**Game Loop**| A aplicação deve ter implementados o Game Loop do Jogo com tela de Game Over ao final. |    1,0 |
|**Tipos de Snake e Frutas**| A aplicação deve ter implementados os 3 tipos de cobra e 4 tipos de fruta. |   1,0 |
|**Herança**| Utilização de Herança (que faça sentido).  |   1,0 |
|**Polimorfismo**|  No código deve haver, no mínimo, três casos de polimorfismo sendo utilizados.    |   1,0 |
|**Encapsulamento**| Utilização adequada de encapsulamento em todas as classes.    |   1,0 |
|**Modelagem**| Qualidade do código e dos relacionamentos entre classes.  |  0,5 |
|**Thread**| O jogo deve possuir ao menos uma thread.  |  0,5 |
|**Interface**| O programa deve possuir a interface Swing e possuir interação com o usuário |   1,0 |
|**Qualidade do Código**| Utilização de boas práticas como o uso de bons nomes, modularização e organização em geral.    |  1,0 |
|**UML**| O EP deve possuir um diagrama UML em sua documentação |  1,0 |
|**Repositório**|   Utilização correta do repositório, commits claros e frequentes. |   1,0 |
|      |    TOTAL   |   10  |
|**Pontuação Extra**| Possiveis pontos extras:<br/>- Ranking em arquivo com nome do jogador e quantidade de pontos<br/>- Fazer as cobras atravessarem as bordas do jogo aparecendo no outro lado<br/>- Testes automatizados|  0,5 (para cada funcionalidade) |
